\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\newfontfamily\ffar[Scale=2,Script=Arabic]{Arial}
\newfontfamily\ffzh[Scale=2,Script=CJK]{SimSun}
\newfontfamily\ffhe[Scale=2,Script=Hebrew]{Arial}
\newfontfamily\ffja[Scale=1.4,Language=Japanese]{Noto Serif CJK JP}
\newfontfamily\ffmo[
Scale=1.8, 
Language=Manchu, 
RawFeature={vertical;+vert}, 
%Renderer=Graphite,
Vertical=RotatedGlyphs
]{Mongolian Baiti}%Noto Sans Mongolian}%Mongolian White}%[monbaiti.ttf]}%Noto Sans Mongolian}%Mongolian Baiti}%[New Song (Ming) Typeface (Heiti TC Light) Font-Simplified Chinese.ttf]}%Heiti TC}%Noto Sans Mongolian}

%\usepackage{bidi}
\pagedir TRT\pardir TRT\bodydir TRT\textdir TRT
\begin{document}
%\
%TLT: left to right
%TRT: Right to left
%LTL: down with superscripts to the left
%RTT: down with superscripts to the right

%{\bodydir TLT 
%{\bodydir LTL\textdir LTL TRT xyz}
{\textdir TLT TRT abc}
%}

\ffar
النظام الشمسي أو المجموعة الشمسية هي النظام الكوكبي الذي يتكون من الشمس وجميع ما يَدور حولها من أجرام بما في ذلك الأرض والكواكب الأخرى. يَشمل النظام الشمسي أجراماً أخرى أصغر حجماً هي الكواكب القزمة والكويكبات والنيازك والمذنبات، إضافة إلى سحابة رقيقة من الغاز والغبار تعرف بالوسط بين الكوكبي، كما توجد توابع الكواكب التي تسمى الأقمار،[ملاحظة 1] والتي يَبلغ عددها أكثر من 150 قمراً معروفاً في النظام الشمسي، معظمها تدور حول العمالقة الغازية. لكن أكبر جرم في النظام الشمسي وأهم هذه الأجرام طبعاً هو الشمس، النجم[؟] الذي يَقع في مركز 



\ffhe
די זון־סיסטעם באשטייט פון דער זון און די אנדערע הימלישע אביעקטן וואס זענען געבונדן צו איר דורך גראוויטאציע: די אכט פלאנעטן, זייערע 166 באוואוסטע לבנות,[1] פינעף קארליק פלאנעטן: (צערעס, פלוטאן און עריס מיט זייערע פיר באוואוסטע לבנות), האאומעא און מאקעמאקע; און ביליאנען קליינע קערפער. די לעצטע קאטעגאריע שליסט איין אסטערוידן, קויפער פאס אביעקטן, קאמעטן, מעטעארוידן, און צווישנפלאנעטיש שטויב. 


מערכת השמש היא מערכת כוכבי לכת, שבה מקיפים שמונה כוכבי לכת וגופים נוספים רבים את השמש בהתאם לכוחות הכבידה הרלוונטיים. הגופים הגדולים העיקריים שסובבים את השמש הם שמונת כוכבי הלכת, ואליהם מצטרפים כוכבי לכת ננסיים ומספר גדול של גופים קטנים כמו אסטרואידים, שביטים ומטאורואידים. לחלק מהגופים שסובבים את השמש, ובמיוחד לגדולים שבהם, יש ירחים משל עצמם, אשר מתלווים אליהם לאורך ההקפה. 


The cat sat on the mat and the quick brown fox jumps
\ffar
منظومهٔ شمسی یا سامانهٔ خورشیدی (به انگلیسی:{\textdir TLT \newline Solar system\newline}) سامانه‌ای دربرگیرندهٔ یک ستاره به نام خورشید و شماری اجرام آسمانی دیگر است که در مدارهایی مستقیم یا غیر مستقیم پیرامون آن می‌گردند.

سامانهٔ خورشیدی از انفجار یک ابرنواختر و فروریزش یک ابر مولکولی چرخان پدید آمد و چبود (هویت) آن در دوران رنسانس (نوزایی) و با مشاهدات افرادی از جمله گالیلئو گالیله دوباره مطرح و شواهد انکارناپذیر آن بر پایهٔ محاسبات او ارائه‌شد. این سامانه در بازوی شکارچی، کهکشان راه شیری واقع‌شده و ۲۶٬۰۰۰ سال نوری از مرکز کهکشانی فاصله، و در کنارهٔ کهکشان قرار دارد. خورشید بیش از ۹۹٫۸ درصد جرم سامانهٔ خورشیدی را شامل می‌شود و سرچشمهٔ انرژی بسیار از جمله انرژی گرما و نور است. این ستاره یک ستارهٔ نوع جی رشته اصلی و عضوی از تودهٔ ستارگان نخستین است. مانایی سامانهٔ خورشیدی به مانایی خورشید وابسته‌است. 
\newpage


\pagedir RTT\pardir RTT\bodydir RTT\textdir RTT

a b c d e f g h i j k l m  \ffzh 我正在认真学习的中文。\ffja で日本語を書きましょう！ で日本語を書きましょう！ で日本語を書きましょう！ で日本語を書きましょう！ で日本語を書きましょう！ で日本語を書きましょう！ で日本語を書きましょう！ {で日本語を書きましょう！ 過去及び現在に於ける英国教会と正教会 }

The cat sat on the mat and the quick brown fox jumps over the lazy dog.

\newpage


\pagedir LTL\pardir RTT\bodydir LTL\textdir LTL

a b c d e f g h i j k l m 

\ffmo
ᠲᠷᠠᠳᠢᠲᠢᠥᠨᠠᠯ ᠮᠰᠨᠨᠭᠭᠦᠯ

ᠲᠲᠲᠲᠲᠶ 

 ᠤᠯᠴᠯᠹᠫᠫᠳᠹᠫᠥᠳ9ᠳᠢᠳᠢᠵᠵᠴᠴᠵᠳᠺ ᠴᠵᠵᠱᠰᠺᠳᠥᠡᠥᠡᠢᠵᠵᠵᠹᠹᠺᠳᠯᠺᠺᠺᠯ︔︔ᠰᠥᠡᠡ
   \ffzh 我正在认真学习的中文。
The cat sat on the mat and the quick brown fox jumps over the lazy dog.
\newpage


\pagedir TLT\pardir TLT\bodydir TLT\textdir TLT
The cat sat on the mat and the quick brown fox jumps over the lazy {\par
\pardir TRT\bodydir TRT\textdir TRT\ffar لىر ر ييي ي ت تت الشمسي 
\par} dog.

\end{document}